[DSE Phy]求解

點解唔係水直接施力於背包，為上托力，而牛三定律背包施返力於水，令水轉向

作用力與反作用力
同唔可以左腳踩右腳飛上天個原理差唔多

⼀定的速率英文係咪constant velocity ？

如果係constant velocity 即係無acceleration 即係入水係無俾force 個背包

利申 英文讀physics DSE好似得4

速率係speed 水唔係會直撞個U管位 即係會施力咩

呢題嘅出處係邊年？

2016

如果入水有force act on 背包
咁根據牛三定律
背包個force act on 水係向下喎

不過 噴出嚟嘅水force 夠大
咁向上嘅force 就足夠抵消背包act on 水嘅向下force 再加上向上飛嘅力

Sorry for 1999 讀開英文physics 唔知點釋中文
有錯請指教

即係net force 向上

你嗰諗法大致正確
但你錯左一個concept

作用力和反作用力
係同時產生(作用係對方)

A,B其實係無先後次序
但要做LQ，
就答B再答A

多謝巴打 不過我有講過作用力同反作用力唔係同時產生咩

你係唔係想問
點解marking要提
牛頓第二定律？

你認為A同B有分別？

marking scheme 答案係咩

水噴出泥會有向下既作用力
同向上既反作用力
反作用力大過人既重量
所以有上托力

咁樣會唔會合理d

Marking答案？

Consider Momentum and force relationship

F=(m•vi - m•vf)/(delta) t

F=m•[(vi - vf)/delta t]

Take upward as positive, then

F=m•[(vi - (-vf))/delta t]

As vi and vf in same magnitude but differs in direction,

F=m•[(2vi)/delta t], where 2vi=delta v

F=m•[(delta v)/(delta t)], where [(delta v)/(delta t)] is acceleration, positive quantity

Hence change in momentum of water stream can create a uplift force, which cancel out the weight of a person

Welcome comments